% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
%\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{customenvs}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L2 PPPE,matiere={[U34]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=02,mois=Novembre,Annee=2023]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH02 - Fonctions numériques - Exercices}

\smallskip

\begin{caide}[Compteur=false]
\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[m,c]X[m,c]X[m,c]X[m,c]X[m,c]X[m,c]},vline{2-Y}={1.5pt,TitreBleu!35}}
	\niveaudif{0}~~\textsf{Basique} & \niveaudif{1}~~\textsf{Modérée} & \niveaudif{2}~~\textsf{Élevée} & \niveaudif{3}~~\textsf{Très élevée} & \niveaudif{4}~~\textsf{Extrême} & \niveaudif{5}~~\textsf{Insensée} \\
\end{tblr}
\end{caide}

\smallskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/0},CodeDebut=\medskip]%exo1
Décrire (de manière littérale) les procédés suivants :
%
\begin{MultiCols}[Type=enum](4)
	\item $f(x)=x+1\vphantom{\dfrac{x+1}{x-1}}$ ;
	\item $g(x)=2x\vphantom{\dfrac{x+1}{x-1}}$ ;
	\item $h(x)=x^2-3x+1\vphantom{\dfrac{x+1}{x-1}}$ ;
	\item $i(x)=\dfrac{x+1}{x-1}$.
\end{MultiCols}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2},CodeDebut=\medskip]%exo2
Déterminer l'ensemble de définition de chacune des fonctions ayant pour procédés :

\begin{enumerate}
	\item $f(x) = \dfrac{1}{x-1}$ ;
	\item $g(x) = \sqrt{x+3}$ ;
	\item $h(x) = x^2-4$ ;
	\item $i(x) = \sqrt{x-5} + \sqrt{-2x+4}$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2},CodeDebut=\medskip]%exo3
Soient $f$ et $g$ deux fonctions numériques telles que \[ f(x)=3x-1 \text{ et } g(x)=\frac{(x-1)^2}{4}. \]
%
\begin{enumerate}
	\item Calculer $f(0)$, $g(0)$ et $f(-1)$.
	\item Calculer l'image de $\sqrt{2}$ par $g$, puis l'image de $\dfrac{3}{7}$ par $f$.
	\item Déterminer les éventuels antécédents de 0 par $f$ et par $g$.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2},CodeDebut=\medskip]%exo4
On donne le programme de calculs suivant :
%
\begin{tcolorbox}[center,width=10cm,colframe=teal,colback=teal!10,fontupper=\ttfamily,sharp corners,rounded corners=southeast]
\begin{itemize}[label={\footnotesize\faCogs},leftmargin=*]
	\item Choisir un nombre
	\item Ajouter 1
	\item Élever le résultat au carré
	\item Enlever le double du nombre de départ
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
%
\begin{enumerate}
	\item Traduire ce programme par une fonction.
	\item Montrer que ce programme de calculs est équivalent à une autre programme plus simple, et écrire celui-ci.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/1},CodeDebut=\medskip]%exo5
\textit{Les questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}
	\item Déterminer, en justifiant, si les fonctions suivantes sont affines ou non.
	
	Le cas échéant, préciser les valeurs de $m$ (pente) et de $p$ (ordonnée à l'origine).
	%
	\begin{MultiCols}[Type=enum](2)
		\item $f(x)=-4x+7\vphantom{\dfrac23x}$ ;
		\item $g(x)=-2x^2+5$ ;
		\item $h(x)=-\dfrac23x$ ;
		\item $i(x)=(x+1)(x+2)-(x^2+7)$.
	\end{MultiCols}
	\item Tracer, dans le repère suivant, les droites d'équation :
	%
	\begin{MultiCols}[Type=enum](3)
		\item $\mathscr{D}_1$ : $y=2x-3\vphantom{\dfrac34x}$ ;
		\item $\mathscr{D}_2$ : $y=4\vphantom{\dfrac34x}$ ;
		\item $\mathscr{D}_3$ : $y=-\dfrac34x+2$
	\end{MultiCols}
	%
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\GrilleTikz\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]\AxexTikz[AffGrad=false]{-4,-3,...,4}\AxeyTikz[AffGrad=false]{-4,-3,...,4}\AxexTikz{1}\AxeyTikz{1}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type={Niveau/2},CodeDebut=\medskip]%exo6
Déterminer, en détaillant la démarche, une équation des droites tracées dans le repère suivant.

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\GrilleTikz\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]\AxexTikz[AffGrad=false]{-4,-3,...,4}\AxeyTikz[AffGrad=false]{-4,-3,...,4}\AxexTikz{1}\AxeyTikz{1}
		\FenetreTikz
		\draw[very thick,red,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{0.5*\x-1});
		\draw[very thick,blue,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{-2/5*\x+3});
		\draw[very thick,CouleurVertForet,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{-4});
		\draw[very thick,purple,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{-5*\x+1});
		\draw[very thick,orange,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{2.5*\x});
		\draw[very thick,gray,samples=2,domain=\xmin:\xmax] plot (\x,{0.25*\x+1.75});
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{Exercice}

\end{document}